阻區會追究警暴 兩月拉四正副主席

阻區會追究警暴 兩月拉四正副主席

元朗區議會主席黃偉賢日前因拍攝警方執法過程，被指阻差辦公並拘捕。

【本報訊】中西區區議會主席鄭麗琼昨凌晨被警方以涉煽動意圖拘捕，其實現屆區議會上任不足四個月，連鄭麗琼在內已有三名區議會主席及一名副主席被拘，被捕的民主派區議員不計其數，警方指控不外乎阻差辦公或非法集結。有區議會主席批評，因為現屆區議會全力追究警暴，所以警方想藉拘捕區議會主席作報復及威嚇，但他表明民主派絕不會退縮。

現屆區議會年初上任至今不足四個月，已多次發生區議員被警方拘捕事件。2月8日有市民在將軍澳發起反對肺炎診所和悼念周梓樂活動，警方清場時以涉非法集結拘捕西貢區議會主席鍾錦麟；日前元朗7.21恐襲八個月，網民發起「毋忘7.21恐襲」行動，元朗區議會主席黃偉賢因用手機拍攝警方執法過程，遭防暴警指阻差辦公並拘捕，結果黃獲無條件釋放。另外，美孚居民上月初抗議政府將翠雅山房用作隔離營，警方到場拘捕集會市民，包括公民黨美孚中區議員、深水埗區議會副主席伍月蘭。

單仲偕：絕不退縮

相關新聞：1938年違憲惡法侵人權 六七暴動後從未引用 學者：步進人治時代

葵青區議會主席單仲偕指出，由於現屆區議會全力追究警暴，特別是被捕三名主席所屬的區議會，涉及7.21恐襲、周梓樂神秘死亡等事件，更成為警方重點報復目標，想以拘捕區議會主席威嚇民主派區議員不要再於議會追究警暴，但單仲偕表明，民主派區議員絕不會退縮，必繼續全力追究。

■記者呂浩然

push

推